（區議會贏係有用！）全港逾 7 成區議員聯署公開信 促食環顧及清潔工健康

反修例示威持續超過半年，警方在全港各區發射過約 1.6 萬發催淚彈，催淚煙含有的代學品對社區影響備受關注；民間組織「不是垃圾站」聯同 6 名立法會議員和 347 名區議員，即全港逾 7 成區議員，去信食環署署長劉利群，指催淚煙殘留物清潔工首當其衝，要求政府立即公布催淚煙成份、評估各區催淚煙殘留物水平，並公開結果，以及成立受專門訓練的專責隊處理。

公開信指，警方自 6 月至今使用逾 16,000 枚催淚彈，催淚煙的殘留物成為各區計時炸彈，嚴重威脅公衆健康，而為公共衞生服務的清潔工首當其衝，促請政府應顧及清潔工的安全及公眾健康，立刻公布催淚煙成份，成立受專門訓練的專責隊，負責處理催淚煙殘留物，詳細評估各區催淚煙殘留物水平，以及回應「五大訴求」，解決政治問題。

公開信又指，食環署 11 月底向清潔工發出指引，只強調承辦商應風險評估，和為清潔工提供 N95 口罩，眼罩、帽等裝備，但目前催淚煙成份未明，難以確保裝備達標，清潔工亦無處理的專門訓練和意識，危害工友健康之外，亦減弱清理殘留物的成效。

守護言論與新聞自由。立場新聞，寸步不退。

所有環節都要抗爭

push

做實事

推